感謝黨！西北風吹珠海污染物來港 臭氧濃度創18年新高

環保署公佈去年空氣質素，臭氧濃度是自1999年有紀錄以來最高，一般監測站每立方米達51微克，較前年大增31%，路邊監測站達23微克，亦較前年增加21%。環保署指，去年總日照時間較前年增加19%，氣象條件有利臭氧形成。

署方又發現，當吹偏西北風時，珠海口積聚區域性臭氧帶到香港西面，可令臭氧濃度暴升至每立方米逾250微克。而吹偏東風時，臭氧水平隨即急降至不足100微克。換言之，內地污染物隨風吹至影響香港。署方指，為改善區域臭氧問題，粵港兩地減少氮氧化物(NOx)和揮發性有機化合物(VOC)排放。

而臭氧水平上升，車輛排放的一氧化氮轉化為二氧化氮，令去年路邊二氧化氮濃度較前年增加5%。至於去年的一氧化碳、二氧化硫濃度，就有輕微下跌。